家人反對失入市良機 月入$5萬男呻難上車

買樓如戀情一樣，一切都看時機。有月入5萬元的專業人士，因家人反對，多次錯失置業的黃金機會，眼看樓價飛升，又面對女友催婚，慨嘆成為「夾心人」。有社工指，置業必須看自身能力，家人意見只宜參考。

有專業人士在討論區訴苦，聲稱月入逾5萬元，多年來都有打算置業，但家人屢次勸說樓價貴，認為「唔抵」而令他多番錯失良機，現悔不當初。帖文指︰「2009年我已儲到60萬首期，本想買個170萬單位，但家人話自住水電、生活費都係錢，又無住家飯食，促我繼續住在公屋；後來又話政府會打擊樓市，不讓我入市。」事主又指，去年想結婚買樓，家人又指樓市已長升多年，美國加息會令樓價跌。今年女友怪他太聽家人話，指他無出息，令他有感左右做人難。

促我繼續住在公屋

抵撚死

2009年170萬 而家五百零萬到啦

自己老豆老母都係住公屋
當佢係置業顧問就抵撚死啦

lm

晴報?

年年都要拎出黎鞭

溫室長大?笑

窮人咁窮唔係冇原因

窮人觀點: 住公屋咪好 唔好咁貪心，小心負資產